中國通過香港國安法 《路透》揭美方4種制裁可能方案

中國通過香港國安法 《路透》揭美方4種制裁可能方案

〔即時新聞／綜合報導〕中國今（28）日表決通過香港國安法，美方對此定調香港已經失去高度自治，考慮採取措施加以反制。外媒對此揭露美方有4種可能的方案，而北京也不斷強調會針對任何外國干涉進行反擊。

根據《路透》報導，美國2名知情人士透露，川普政府最可能實施的初期反制措施，應為制裁參與制定香港國安法的中國官員，也包括中國政府相關中資企業；美國國務院亞太事務助理國務卿史迪威（David Stilwell）說，美國掌握一系列的應對措施，且涉及範圍可能相當廣泛，涵蓋簽證和經濟制裁，相關措施將進行調整，以減輕對香港人民和美國企業的影響。

報導指出，另外3位美方消息人士則提到，川普政府正在考慮的另1個應對方案，是暫停香港對美國出口的優惠關稅率，香港出口到美國的商品，很可能會受到美中貿易戰影響，適用中國產品的關稅稅率。

美國國會一名職員說，華盛頓也有可能會對在香港設立合法的中國公司採取更嚴格的措施，對在美國市場上進行貿易的中國公司進行更嚴格的註冊審核。

《路透》提到，目前還有1種說法是，川普可能會給中國設定1個最後期限，可能是幾個月甚至1年，要求中國改善香港的政治局勢，否則香港將失去在美國法律下的特殊地位，但目前還不清楚這想法是否獲得支持。

Push

相關措施將進行調整，以減輕對香港人民和美國企業的影響。

某種意義上好多謝佢..

《路透》提到，目前還有1種說法是，川普可能會給中國設定1個最後期限，可能是幾個月甚至1年，要求中國改善香港的政治局勢，否則香港將失去在美國法律下的特殊地位，但目前還不清楚這想法是否獲得支持。

個人比較傾向呢個

香港崩得勁定大陸崩得勁

Agger
比時間外資走

如果今年大選特朗普落選，拜登上任，以上行動會否取消？

其實我真係好想佢嘅制裁方式係直接收留手足兼提供武器

以減輕對香港人民和美國企業的影響。

有都唔出奇，之前六四冇幾耐都好快同支那做生意

其實仲諗住比時限要求佢改正做咩
一定唔會改！ 同中共玩咗幾年仲未知？ 佢哋最鍾意口頭承諾然後拖，拖到你任期完，侵你自己都奶過嘢冇理由唔知

其實唔制裁到班狗官冇用，始終燒唔到自己唔知痛

國際戰線冇白打

我全都要

都要畀時間香港人同美資走㗎
打仗係唔係唔理自己人同盟友，喺度鳩斬呀？

very powerful very interesting
唔似啦

《路透》提到，目前還有1種說法是，川普可能會給中國設定1個最後期限，可能是幾個月甚至1年，要求中國改善香港的政治局勢，否則香港將失去在美國法律下的特殊地位，但目前還不清楚這想法是否獲得支持。

已經知道支那會講咩

支那：美國小看中國人的實力 不自量力引火自焚

香港係嘔番過河濕腳既數

中共會同你坦承講輸左幾錢咩

實會話香港損失>中國

大家都忍夠溫水 依家冷水照頭淋先黎怕凍？

其實你講美資有豁免期就得

咁香港班freedom fighters唔洗畀時間佢哋走咩？

比支那拖就實有機會翻生

黨: 未驚過呀!!!!

The China-US "battle" over Hong Kong is on. The US is free to play any cards in its hand. #HK is under China's sovereignty, and whatever act Washington passes is just wastepaper. The era of US intimidating China is over.